MUSTAFA KEMAL ATATURK Mustafa Kemal Ataturk se narodil v roce 1881 v Selaníku. Jeho mamínka byl Zűbeyde, jeho tatínek byl Ali Riza Efendi. Jeho tatínek umřel, když Kemal byl 6 let. Potom, Kemal bydlel s jehom strycem. Když Kemal byl ve škole, jeho učitel řikal ho: "Jmenuju se Kemal, taky se jmenuješ Kemal, proto tvoje jmeno musí být ´ Mustafa Kemal´". Pak, všichni ho zavolalí jako "Mustafa Kemal". Mustafa Kemal nastudoval mílítarní škole. On byl velkych vojáku na Turecka Rebupliký. Atatűrk říkál, že Turecka vlák musí byt červeny a bílou hvezdy. Mustafa Kemal byl první president na Turecka Republiky. Umřel v roce 1938 v Istanbulu.
